全城街馬跪低 啤酒跑取消派啤酒

全城街馬跪低 啤酒跑取消派啤酒

要聞

【本報訊】社企「全城街馬」將於11月舉辦Beer Run（啤酒賽跑）活動，參賽者每跑400米需飲一杯啤酒，惟衞生署以至多個醫學團體連日炮轟，指邊飲酒邊跑步對健康構成威脅。

全城街馬去年曾在中環海濱舉辦首次Beer Run。

重申英美有同類大賽

全城街馬在活動公佈的4日後，昨傍晚終在facebook專頁宣佈更改賽事形式，取消向跑手提供酒類飲品；至於其他活動細節和對已報名選手的安排則容後公佈。
全城街馬在facebook貼出中英文公告，指在Beer Run記者會結束後，有不同團體及人士對活動提出意見，經慎重考慮決定更改活動形式，跑手於跑步時不會有酒精飲品提供。但公告重申，Beer Run在英美等地已發展為一年一度的大型活動，香港去年亦在中環海濱舉辦過首次Beer Run，當時有逾500人參賽，過程中並無人受傷，才決定今年延續Beer Run。
衞生署早前已聯同香港運動醫學及科學學會、香港浸會大學許士芬博士體康研究中心等去信主辦機構，呼籲機構不要鼓勵、允許或促使參與人士進行運動時飲酒。香港醫學專科學院與香港社會醫學學院昨亦發聲明，直斥活動概念不適當，反對提倡在體育運動中飲酒。醫專指，在體育運動中譬如跑步期間飲酒，跑步者的判斷力會因而受損，引致受傷。酒精的利尿作用會加劇脫水，增加中暑風險，可導致腎功能衰竭。運動期間飲酒令心跳加速，加重心臟負荷，增加昏厥風險。
香港醫學會早前亦曾發新聞稿，指衞生署去年推出一系列有關飲酒與健康的活動，但發展局卻支持舉辦Beer Run ，似乎與政府整體控酒政策互相矛盾。
■記者嚴敏慧

我都唔讚成跑步飲酒，

咁不如食住煙跑 ?

全程要食晒一包煙為止

好撚有創意呀，on9 當有趣?

出事唔好入公立醫院就得

on9飲酒跑步到時心臟病發死人，你地咪又屌政府

出事果陣呢班就龜縮埋一二角劣鳩啦

on9普通跑馬拉松都會有人心臟病發死啦, 不如唔好攪馬拉松

外國有醉酒足球

要吹波仔夠酒精先比落去

on9正常運動同無無謂謂加D嘢搞到變高危都唔識分

on9遊樂場樣樣都又危險又無實際作用, 依家分明係愈危險愈要玩

外國夠玩隨街knockout人 你唔玩？

我係你就鳩縮番去算

啤酒跑無啤酒應該叫咩

法國有紅酒馬拉松
香港連飲啖啤酒都屌
港豬比人管的多 鍾情家長式管治

歡樂跑

唔明 人地參加咁佢地自己負返責任
擔心嘜鳩 幾高危嘅活動都會有人玩嫁啦
咁全世界啲極限運動都唔洗玩啦

因為唔想d人出事入醫院

香港個啲一定唔駛

自己負責果班麻煩有事唔好打999叫救護車入公立醫院
唔好影響其他病人